滑雪新手上路多問

小弟想玩Snowboard

有咩裝備必買

好想買塊板，有咩可以推介

請問有咩好滑雪場係歐洲，皆因小弟係歐洲

感謝回答

一開始就玩Snowboard好高難度喎

對ski 興趣唔太大，類似嘅運動都玩過唔知有無幫助

我覺得snowboard易上手過ski

一開始邊個場都一樣

買嘢就。。。錢多可以買曬一套先。snowboard會建議你買護具，例如wrist guard tail bone guard

一步到位啦

我覺得 板/鞋/bindings唔洗買住
去到租嚟試滑下先
一開始最重要係雪褲，雪褸，手套同護目鏡
頭盔optional 但就建議你戴頭盔

helmet租住先
如果真係鍾意玩先買equipment都唔遲
同埋買鞋真係唔好慳

連燈有個滑雪po，有高手專玩歐洲同日本，你可以去問下

同埋。。。而家好似係興ski多過sb。。。

利申ski同sb都識

認同買鞋唔好慳
你對腳舒唔舒服最直接影響你成個體驗
玩得唔舒服就冇癮

利申, snowboard only
09年買工具用到依家，不過我諗高峰期一年先滑8次左右

我今年都係滑得8次，仲有兩個pass淨，希望三月尾前可以滑埋佢

全部租先，等你學識turn再買一定唔遲

必買就係保護裝備：護臀，護膝，護腕，最好有埋頭盔。
唔好諗住學鬼仔乜保護都唔著，西人可能因為骨頭硬真係會襟跌啲，我地咁撻法真係會好傷。

場地的話，我會建議新手考慮將成本放喺教練上面，邊個場有比較便宜，比較容易請到教練就去嗰邊。因為個場有幾靚對新手嚟講都冇分別，都係喺初級雪道上滑。

切記，要有教練(或者識得教人嘅前輩教)!!
我過來人，幾乎係自學，但後來改善姿勢改得好辛苦...

認同。 呢幾樣保護好重要。新學嘅時候如果冇真係好痛苦同傷。頭盔可以租幾次先

保護以外，我覺得應該買手套先，之後可以諗鞋，goggle，板應該係最後買。

一開頭覺得戴頭盔好柒
但係滑滑下發覺頭盔真係好重要

識玩一定玩Double luge
snowboard冇乜feel

請問有咩性價比高嘅牌子可以推介下
褲褸手套鏡都想買先
始終都係啲近身嘢

Burton 褸 手套 褲
Oakley 鏡

我就著The North Face, 品質通常有保證
但其實最重要睇防水,防風 同有 powder skirt (當你鏟落啲雪/跌果時, 防止啲雪入咗件褸入面)
比你參考下
[url]
[/url]

鏡就bolle, scott, oakley咁. 不過要留意返鏡既顏色, 例如紅色係夜晚用, 其他色夜晚係睇唔到路咁

利申: TNF打手

唔洗搞咁多 買條褲 眼鏡就得 其他最好租一次試下先

我自己就好唔鍾意成身都係嘢 眼鏡都唔係成日帶

個人覺得其實初學goggle都可以唔洗
helmet就真係一定要(租)
護乜護物果d我真係廿年都冇用過

衫褲性價比高我覺得係Columbia，不過我呢到D Columbia成日減價。。。。
sb衣服我鍾情Burton，但唔減價真係買唔落手

師兄一定係外國滑雪長大的，我都識唔少朋友係外國長大(或讀書)，佢地好多都唔會著保護裝備，除非重傷過。

“眼鏡”嘅意思係雪鏡？
雪鏡要戴呀！雪地反射的太陽光好勁的。我第一次滑雪，因為唔慣而撥起咗個雪鏡品戴，滑完兩個鐘，一入室內突然黑哂乜都睇唔到，嚇到我死，自此之後都唔敢唔戴。
初初戴係會唔慣，覺得視線收窄咗，但呢樣一定要克服，慣咗就冇嘢的了。

我頭幾年都唔戴頭盔，覺得唔型又重。
不過滑咗一年就買咗個頭盔，純粹因為韓國雪場一定要有頭盔先俾入 park 。
但後來都冇乜點戴，直到考教練，規定一定要戴頭盔。之後就習慣咗戴，滑親都戴，又係慣咗就唔覺有咩嘢。

完全同意, 頭盔係最重要, 其他 gears 可以買 cheap 些少但頭盔真係唔好省, 有返咁上下雪齡就明白 concussion, intracranial injury 係經常發生既事, 尤其歐洲特別鐘意玩速度, 有時係預防人地撞到你

題外話, 小弟今年將件棉質 hoodie waterproofed(用 nikwax cotton proof + collonil carbon pro), 今年係歐洲 alpine snowboarding 左廿幾日都冇問題